
                      Star Wars. O como se le conoce hoy en día: “Star Wars: Episodio 4 – Una Nueva Esperanza”, es una de las películas más influyentes del cine estadounidense, eL filme que, junto a “Tiburón”, de Steven Spielberg, definió al blockbuster moderno. Una de las historias de éxito más famosas que jamás se hayan llevado a cabo, y el principio de una de las franquicias más lucrativas de la historia, tanto así que ahora la megacorporación Disney es su dueña.

Mucho se puede decir sobre lo importante que es “Star Wars” a nivel histórico: la manera en que revolucionó el desarrollo de efectos especiales y visuales; cómo se influenció en el trabajo de Joseph Campbell y en incontables leyendas e historias para desarrollar un concepto previsible, pero a la vez fresco; e incluso cómo ayudó a cementar la manera en que los blockbusters son hechos hoy en día, desde el trabajo de preproducción y post, hasta las campañas de marketing y, por supuesto, la venta de merchandising.
        
            